趙世光三奶爭產 揭25年包養生活

【星島日報報道】已故華光航業集團董事長趙世光於今年七月逝世不足四個月，即爆出爭產案。趙世光包養逾二十五年的「紅顏知己」劉園園，日前以名下公司日盈投資名義正式入稟高院，要求在趙世光遺產中「分一杯羹」，劉園園更首度承認自九十年代初已與趙世光相戀，彼此發展一段「浪漫親密」的關係，趙世光由初期每月支付二萬五千元「家用」，至○九年增至每月七萬元，而趙世光在中風後，除了定期每月支付「包養費」外，更於○七年至○九年間，每年額外一筆過提供五十萬元，更「送樓送車」供她使用，劉園園認為她過去二十多年均依靠趙世光的供養，故她有權在趙遺產中得益，並將趙的遺孀何琍琍、「二奶」程秀麗及其子女等八人，全納入為案中的答辯人。
本報得悉，年約四十五歲的劉園園於八十年代，年僅十七歲便開始任趙世光的秘書，已婚育有兩女兒，丈夫早年因交通意外逝世，自此劉園園與趙世光的關係起變化，劉成為趙的「三奶」，她和兩女兒的一切生活費用完全依賴趙世光。劉於上月二十五日透過律師，以名下日盈投資有限公司名義入稟高院，將有權分享趙世光遺產的八名人士列為答辯人，包括何琍琍，趙式明，趙式平，趙式和，趙式慶，「二奶」程秀麗，及兩私生子女，趙式康和趙式珠等。
洋名Cindy的劉園園，更在入稟狀中「自爆」與趙世光相識、相戀的始末，甚至承認自己與趙世光有一段浪漫親密的戀情。劉指她於八十年代初期在華光航業集團旗下一公司任職秘書，直至九十年代初，二人開始私下交往，自此，趙世光主動提供經濟援助她三母女的生活，兩人無論在情感及精神上均互相扶持。
劉指趙世光生前曾許下諾言，會「一生一世」地照顧她三母女的起居飲食及供書教學一切的開支，甚至趙承諾在他死後仍會在財政上支援她們，趙世光由九十年代初每月支付二萬五千元給她三母女，至○二年每月「家用」增至四萬元，就算趙世光於○四年首度中風後，都於○九年將「家用」提升為每月七萬元。
趙世光於○七年至○九年除了每月的指定數額家用外，更每年一筆過支付五十萬元給劉園園；此外，當劉母病逝，趙世光更以「女婿」身分，花上三十五萬元為劉母購入骨灰龕位，○八年又為劉負擔四十二萬七千五百元的植牙費用，○九年又將放售石澳物業的五百萬元餽贈給她，趙更在特別日子，例如劉的生日或聖誕節，均為她送上十多萬元的禮物等。
劉園園稱自○三年起，趙世光安排公司的房車接送她出入，直至○四年趙世光首度中風後翌年，趙即購入豪宅供她居住，並負責一切的物業按揭費用。○八年九月趙世光更一筆過透過日盈投資公司給予劉園園五百萬元，以付清豪宅的按揭尾數。趙世光分別於○六年九月二十日及○九年七月七日，先後立下「附屬遺囑文件」，將名下總值一千萬美元的三家公司（Alliance Carriers Inc，Perm Finance Company Ltd，及華光工程有限公司）贈予劉，以保障她下半生的生活費開支。趙世光生前立下的兩份「附屬遺囑文件」均由孖士打律師行辦理，並由兩位律師作為見證人。
劉在入稟狀中指，趙世光生前打算餽贈的三家公司卻遭人蓄意攤薄公司值，以剝奪她的利益，當趙世光在一○年第二次中風後，成為「無能力人士」，其家人及公司委員會成員決定終止每月支付她的生活費用。劉乃要求法庭盡快成立遺產管理人，以調查停止繼續供養她的原因，並要求委任遺產管理人身分必須要獨立公正，與事件絕沒有利益衝突的中立人士。
劉園園表明她深信趙世光於○五年九月十二日立下遺囑，並附帶兩份涉及她權益的遺囑附屬文件，雖然她沒有親眼看過有關遺囑，她及代表律師先後向多名人士查詢有關「附屬遺囑文件」事宜，但至今仍沒有取得確實回應。
劉現要求法庭下令各答辯人需要交代趙世光名下遺產的總額，當中包括物業，現金，公司，或其他資產詳情，以及遺產管理人須向法庭交代進一步的資產報告，以及頒令牽涉餽贈給她的三家公司現值等。

無圖無真相
三奶咩樣